普京出席克里米亞鐵路橋開通儀式歐盟強烈譴責非法吞併 美資Apple地圖顯示克里米亞為俄國領土

俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）12月23日出席克里米亞大橋鐵路橋開通儀式。烏克蘭批評俄羅斯政府漠視國際法普遍公認的原則及規範。

俄羅斯總統普京12月23日在克里米亞大橋鐵路橋開通儀式上發表講話。（AP）
俄羅斯總統普京12月23日在克里米亞大橋鐵路橋開通儀式上發表講話。（AP）

俄羅斯總統普京12月23日在克里米亞大橋鐵路橋駕駛列車。（AP）
民眾12月23日透過電視看着普京在鐵路橋駕駛列車。（AP）
俄羅斯總統普京12月23日在克里米亞大橋鐵路橋列車車廂。（AP）
耗資約34億美元的克里米亞大橋全長19公里。圖為克里米亞大橋鳥瞰圖，攝於12月23日。
普京指大橋是俄羅斯以及歐洲最長的橋，他讚揚建築工人展示出俄羅斯能用本國的技術完成這種大規模的項目，給予俄羅斯信心能夠及肯定在未來會做類似的項目。

普京指出，鐵路橋的服務會推動俄羅斯經濟，預期2020年大橋客運量有1,400萬人次，載貨量有1,300萬噸。

烏克蘭總統駐克里米亞自治共和國代表辦公室發表聲明，指大橋展示出克里姆林宮漠視國際法普遍公認的原則及規範。

歐盟發言人史塔諾（Peter Stano）批評大橋不單是俄羅斯非法吞拼克里米亞的強迫合併的延續，亦限制了船隻自由前往烏克蘭港口。

耗資約34億美元的克里米亞大橋全長19公里，俄羅斯在2016年年初動工，公路橋的部分已於2018年5月通車。

俄羅斯施壓蘋果 克里米亞顯示成為俄羅斯一部分

apple又為錢低頭

克里米亞係俄羅斯領土係事實

建條橋阻撚住啲船入
夠晒賤